# Тестовое задание на курс «Python» ШИФТ

## Краткое описание выполненой работы

Это репозиторий на тестовое задание от компаниии ЦФТ. Реализован REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения сотрудника. Каждый сотрудник сможет посмотреть только свою информацию, выполнив вход на сервис под свои 
логином и паролем. При входе на сервис пользователю выдается секретный токен который действует 30 минут, после чего 
он прекращает свое действие и нужно выполнить вход заново. Все запросы на получение данных выполняются только 
при валидном токене.

Регистрацию новых сотрудников и добавление данных о них, а так же изменение этих данных или удаление может 
осуществлять только администратор, выполнив вход на сервис под логином и паролем администратора, 
которые храняться в .env файле.

## Основные выполненые технические требования

Сервис реализован c помошью веб-фреймворка FastAPI. Для хранения данных была использована СУБД PostgreSQL.
Для работы с ORM использовалась python-библиотека SQLAlchemy. 

## Дополнительные выполненые технические требования

Все зависимости зафиксированы менеджером зависимостей poetry. Реализованы тесты с использованием среды 
тестирования pytest. Реализована возможность собирать и запускать контейнер с сервисом в Docker.
Реализована админская часть проекта с помощью sqladmin. URL-адрес для входа в админскую часть http://localhost:8000/admin.

## Запуск приложения

Для запуска FastAPI используется веб-сервер uvicorn. Команда для запуска выглядит так:  
```
uvicorn src.main:app --reload --host=localhost
```  
Ее необходимо запускать в командной строке, обязательно находясь в корневой директории проекта.

### Docker compose
Для запуска всех сервисов (PostgreSQL, веб-сервер (FastAPI)) необходимо использовать файл docker-compose.yml и команды
```
docker-compose build
docker-compose up
```
